謊稱隔離 防控官竄泰避疫撤職

謊稱隔離 防控官竄泰避疫撤職

武漢肺炎疫情肆虐之際，湖南有防控疫情的官員因害怕被感染而擅離職守，舉家到泰國躲避，更可惡的是，他還謊稱自家母親和武漢有關人員有接觸，需自行在老家接受隔離。結果東窗事發，涉事官員遭撤職查辦。

湖南省紀檢委14日通報，張家界市疾控中心慢性非傳染性疾病防治科科長李文杰，1月21日被抽調到張家界市新冠肺炎疫情防控指揮部，負責疫情資訊報送工作。

但李在獲悉當地出現第一例新型冠狀病毒確診病例後，因害怕自己及家人被感染，遂從工作單位取走個人護照，於30日攜家人前往泰國躲避。其間李向單位謊稱母親和武漢有關人員有接觸，自己需在老家接受隔離。但其行為最終被揭發，經多次勸返，他終於在2月9日下午搭飛機回國。

張家界有疫情防控的官員，因害怕自己及家人被感染，舉家到泰國躲避。互聯網

擅取護照累同袍受罰

相關新聞：病毒可隨人員衣物被帶出實驗室

當局經調查後稱，李文杰對組織不忠誠、不老實，擅離職守、臨陣脫逃，嚴重違反政治紀律、組織紀律，給予其撤職處分，涉及其他問題在進一步調查中。

另外，張家界市疾控中心黨辦工作人員熊月鳳、市衞健委人事科科長伍燕未嚴格執行護照集中保管有關規定，被分別給予黨內嚴重警告、黨內警告處分。

新華網

勸返？
係咪唔記得帶走老母
被人捉咗去做人質呀